<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  Copyright 2010-2011 The MyBatis Team

  Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  you may not use this file except in compliance with the License.
  You may obtain a copy of the License at

    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

  Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  See the License for the specific language governing permissions and
  limitations under the License.
-->

<!--  version: $Id:$ -->

<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>MyBatis-Spring | SqlSessionFactoryBean</title>
    <author email="mybatis-dev@googlegroups.com">The MyBatis Team</author>
  </properties>

  <body>
    <section name="SqlSessionFactoryBean">
      <p>
        En MyBatis una <code>SqlSessionFactory</code> se crea mediante la clase 
        <code>SqlSessionFactoryBuilder</code>. En MyBatis-Spring se usa la clase
        <code>SqlSessionFactoryBean</code> en su lugar.
      </p>
      
    <subsection name="Configuración">
      <p>
        Para crear un factory bean, pon lo siguiente en el fichero XML de configuración de Spring:
      </p>
        <source><![CDATA[
<bean id="sqlSessionFactory" class="org.mybatis.spring.SqlSessionFactoryBean">
  <property name="dataSource" ref="dataSource" />
</bean>]]></source>
	  <p>
	    La clase <code>SqlSessionFactoryBean</code> implementa el interfaz <code>FactoryBean</code>
        (see section 3.8 of the Spring documentation). Lo cual significa que el bean que crea Spring
        en última instancia <b>no</b> es un <code>SqlSessionFactoryBean</code> en si mismo, sino el 
        objeto que la factoria devuelve como resultado de la llamada al método
        <code>getObject()</code>. En este caso, Spring creará un bean
        <code>SqlSessionFactory</code> durante el arranque de la aplicación y lo guardará bajo el nombre
        <code>sqlSessionFactory</code>. En Java, el código equivalente sería:
      </p>

      <source><![CDATA[
SqlSessionFactoryBean factoryBean = new SqlSessionFactoryBean();
SqlSessionFactory sessionFactory = factoryBean.getObject();]]></source>

      <p>
        Normalmente no necesitarás utilizar directamente un <code>SqlSessionFactoryBean</code>
        o su correspondiente <code>SqlSessionFactory</code> directly.
        En su lugar, la factoría se utilizará para ser inyectada en <code>MapperFactoryBean</code>s o
        DAOs que extiendan de <code>SqlSessionDaoSupport</code>.
      </p>
    </subsection>

    <subsection name="Properties">

      <p>
        La clase <code>SqlSessionFactory</code> solo tiene una propiedad obligatoria, un <code>DataSource</code>.
        Puede ser cualquier <code>DataSource</code> y se puede configurar como cualquier otra conexión a base de daots de Spring.
      </p>

      <p>
        Una propiedad muy común es la <code>configLocation</code> que se utiliza para indicar la localización del fichero de configuración
        XML de MyBatis. Normalmente solo es necesario dicho fichero si se requiere cambiar los valores por defecto de las secciones 
        <code>&lt;settings&gt;</code> o <code>&lt;typeAliases&gt;</code>.
      </p>

      <p>
        Es importante saber que este fichero de configuración <b>no</b> tiene por qué ser un fichero de configuración de MyBatis completo.
        Concretamente, los environments, dataSources y transactionManagers serán <b>ignorados</b>.
        <code>SqlSessionFactoryBean</code> crea su propio <code>Environment</code> de MyBatis con los valores configurados tal y como se requieren.
      </p>

      <p>
        Otro motivo para necesitar un fichero de configuración es que los ficheros de mapeo XML no estén en el mismo lugar del classpath 
        que los mapper interfaces. En este caso hay dos opciones. La primera es especificar manualmente el classpath de los ficheros XML
        usando la sección <code>&lt;mappers&gt;</code> del fichero de configuración de MyBatis. La segunda opción es usar la propiedad
        <code>mapperLocations</code> del factory bean.
      </p>

      <p>
        La propiedad <code>mapperLocations</code> recibe una lista de localizaciones de recursos. Se utiliza para indicar la ubicación de los
        ficheros de mapeo XML de MyBatis. El valor puede contener un patron tipo Ant para cargar todos los ficheros de un directorio o 
        buscar de forma recursiva en todos los paths desde una localización base. Por ejemplo:
      </p>
      
        <source><![CDATA[
<bean id="sqlSessionFactory" class="org.mybatis.spring.SqlSessionFactoryBean">
  <property name="dataSource" ref="dataSource" />
  <property name="mapperLocations" value="classpath*:sample/config/mappers/**/*.xml" />
</bean>]]></source>

      <p>
        Esto cargaría todos los ficheros de mapeo XML en el paquete sample.config.mappers y sus subpaquetes.
      </p>

      <p>
        Otra propiedad que puede ser necesaria en un entorno con transacciones gestionadas por contenedor es la 
        <code>transactionFactoryClass</code>. Lee la sección de transacciones para obtener más detalles.
      </p>
      </subsection>
    </section>
  </body>
</document>