<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  Copyright 2010-2011 The MyBatis Team

  Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  you may not use this file except in compliance with the License.
  You may obtain a copy of the License at

    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

  Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  See the License for the specific language governing permissions and
  limitations under the License.
-->

<!--  version: $Id$ -->

<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>MyBatis-Spring | Introducción</title>
    <author email="mybatis-dev@googlegroups.com">The MyBatis Team</author>
  </properties>

 <body>
 <section name="Introduction">
  <subsection name="¿Qué es MyBatis-Spring?">
      <p>
      MyBatis-Spring permite integrar MyBatis con Spring.
      Esta librería permite que MyBatis participe en trasacciones Spring, se encarga de constuir
      mappers y <code>SqlSession</code>s e inyectarlos en otros beans, traduce excepciones
      de MyBatis en excepcines <code>DataAccessException</code>s de Spring y finalmente,
      permite construir aplicaciones libres de dependencias de MyBatis, Spring y MyBatis-Spring.
      </p>
  </subsection>

  <subsection name="Motivación">
      <p>
      Spring version 2 sólo soporta iBATIS version 2. See hizo un intento de incluir el soporte
      de MyBatis 3 en Spring 3 (ver el <a href="https://jira.springsource.org/browse/SPR-5991">issue Jira</a>).
      Pero desafortunadamente, el desarrollo de Spring 3 finalizó antes de que MyBatis 3 fuera liberado oficialmente.
      Dado que el equipo de Spring no quería liberar una versión basada en un producto no terminado el soporte de 
      oficial tenía que esperar. Dado el interés de la comunidad en el soporte de MyBatis, 
      la comunidad de MyBatis decidió que era el momento de unificar a los colaboradores interesados 
      y proporcionar la integración con Spring como un sub-projecto de MyBatis en su lugar.
      </p>
  </subsection>

  <subsection name="Requisitos">
    <p>
      Antes de comenzar con MyBatis-Spring, es muy importante que estés familiarizado con la terminología tanto de 
      MyBatis como de Spring. Este documento no pretende proporcionar información de configuración básica de 
      MyBatis o Spring. 
    </p>
    <p>
      MyBatis-Spring requiere Spring 3.0 o superior, MyBatis 3.1 o superior y Java 5 o superior.
    </p>
  </subsection>

  <subsection name="Agradecimientos">
    <p>
      Queremos agradecer a la todos los que han hecho de este proyecto una realidad (en orden alfabético): 
      Eduardo Macarron, Hunter Presnall y Putthibong Boonbong por la codificación, pruebas y documentación; 
      a Andrius Juozapaitis, Giovanni Cuccu, Raj Nagappan y Tomas Pinos 
      por sus contribuciones; y a Simone Tripodi por encontrarlos a todos y traerlos al proyecto MyBatis ;)
      Sin ellos este proyecto no existiría.
    </p>
  </subsection>
  
  <subsection name="Colabora en mejorar esta documentación...">
	<p>
		Si ves que hay alguna carencia en esta documentación, o que falta
		alguna característica
		por documentar, te animamos a que lo
		investigues y la documentes tu
		mismo!
	</p>
	<p>
		Las fuentes de este manual están disponibles en formato xdoc en el
		<a href="http://mybatis.googlecode.com/svn/sub-projects/mybatis-spring/trunk/src/site/">SVN del proyecto</a>
		.
		Extraelas, actualizalas y envía tu parche al
		<a href="http://code.google.com/p/mybatis/issues/entry">tracker</a>
		.
	</p>
	<p>
		Eres el mejor candidato para documentar porque los lectores de
		esta
		documentación son gente como
		tú!
	</p>
  </subsection>
</section>  
  </body>

</document>
