<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  Copyright 2010-2012 The MyBatis Team

  Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  you may not use this file except in compliance with the License.
  You may obtain a copy of the License at

      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

  Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  See the License for the specific language governing permissions and
  limitations under the License.
-->

<!--  version: $Id$ -->

<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>MyBatis-Spring | Inyectar mappers</title>
    <author email="mybatis-dev@googlegroups.com">The MyBatis Team</author>
  </properties>

  <body>
    <section name="Inyectar mappers">
      <p>
        En lugar de codificar DAOs (data access objects) manualmente usando la clase
        <code>SqlSessionDaoSupport</code> o <code>SqlSessionTemplate</code>, Mybatis-Spring proporciona una 
        factoría de proxies: <code>MapperFactoryBean</code>. Esta clase te permite inyectar mappers
        directamente en otros beans.
        Los mappers se invocan de la misma forma que siempbre has invocado a tus DAOs, pero 
        no necesitarás crear implementaciones de DAO porque MyBatis-Spring creará un proxy por ti.
      </p>
      <p>
        Al usar mappers inyectados tu código no tendrá dependencias directas de MyBatis, Spring o MyBatis-Spring.
        El proxy creado por la clase <code>MapperFactoryBean</code> se encarga de crear y cerrar sesiones y 
        también de traducir excepciones a la jerarquía de <code>DataAccessException</code>s de Spring. 
        Adicionalmente el proxy arrancará una nueva transacción Spring si se requiere o participará 
        de una existente en caso de que haya una previamente activa.
      </p>

    <subsection name="MapperFactoryBean">
      <p>
        Un mapper se añade de la siguiente forma:
      </p>
        <source><![CDATA[<bean id="userMapper" class="org.mybatis.spring.mapper.MapperFactoryBean">
  <property name="mapperInterface" value="org.mybatis.spring.sample.mapper.UserMapper" />
  <property name="sqlSessionFactory" ref="sqlSessionFactory" />
</bean>]]></source>
   
      <p>
        La clase <code>MapperFactoryBean</code> crea un proxy que 
        implementa <code>UserMapper</code> y lo inyecta en la aplicación. 
        Dado que el proxy se crea en ejecución el mapper especificado 
        <strong>debe</strong> ser un interface y no una implementación.
      </p>

      <p>
        Si el mapper UserMapper tiene un fichero XML de mapeo asociado el <code>MapperFactoryBean</code> 
        lo cargará automáticamente. Por lo tanto no es necesario especificar dicho mapper en el fichero 
        de configuración de MyBatis a no ser que los ficheros XML estén en una lugar distinto del classpath.
        Ver la sección de <code>SqlSessionFactoryBean</code> y la propiedad
        <code><a href="factorybean.html">configLocation</a></code>
        para más información.
      </p>

      <p>
        El <code>MapperFactoryBean</code> requiere o un 
        <code>SqlSessionFactory</code> o un <code>SqlSessionTemplate</code>.
        Ambos se pueden informar usando sendas propiedades <code>sqlSessionFactory</code> y
        <code>sqlSessionTemplate</code>, or pueden ser autowired por Spring.
        Si ambas propiedades han sdo informadas la <code>SqlSessionFactory</code> se ignora.
        Dado que un <code>SqlSessionTemplate</code> debe tener un session factory
        dicho factory se usará por el <code>MapperFactoryBean</code>.
      </p>

      <p>
         Puedes inyectar mappers directamente en tus beans de la misma forma que inyectarías cualqueir otro bean de Spring:
      </p>
         <source><![CDATA[<bean id="fooService" class="org.mybatis.spring.sample.mapper.FooServiceImpl">
  <property name="userMapper" ref="userMapper" />
</bean>]]></source>
 
      <p>
         Este bean se puede usar directamente en la lógica de aplicación:
      </p>
         <source><![CDATA[public class FooServiceImpl implements FooService {

  private UserMapper userMapper;

  public void setUserMapper(UserMapper userMapper) {
    this.userMapper = userMapper;
  }

  public User doSomeBusinessStuff(String userId) {
    return this.userMapper.getUser(userId);
  }
}]]></source>
       <p>
         Observa que no se usa la <code>SqlSession</code> ni ninguna otra referencia a MyBatis en este código. 
         No es necesario ni siquiera crear o cerrar la sesión, MyBatis-Spring se encarga de ello.
       </p>
    </subsection>

    <subsection name="MapperScannerConfigurer">
      <p>
        No es necesario registrar todos los mappers en el fichero XML de Spring. 
        En su lugar es posible utilizar un <code>MapperScannerConfigurer</code> que se encargará de buscar mappers en el classpath
        y configurarlos automáticamente como <code>MapperFactoryBean</code>s.
      </p>

      <p>
        Para configurar un <code>MapperScannerConfigurer</code> añade lo siguiente a la configuración de Spring:
      </p>
        <source><![CDATA[<bean class="org.mybatis.spring.mapper.MapperScannerConfigurer">
  <property name="basePackage" value="org.mybatis.spring.sample.mapper" />
</bean>]]></source>
      <p>
        La propiedad <code>basePackage</code> te permite indicar el paquete base donde residen tus mappers.
        Puedes indicar más de un paquete usando un punto y coma o una coma como separador. Los mappers serán buscados
        de forma recursiva comenzando en el/los paquetes especificados.
      </p>

      <p>
        Fíjate que no es necesario indicar una <code>SqlSessionFactory</code> o
        <code>SqlSessionTemplate</code> porque el <code>MapperScannerConfigurer</code>
        creará <code>MapperFactoryBean</code>s que pueden ser autowired. Pero si usas más de un <code>DataSource</code> 
        el autowire puede que no te funcione. En este caso puedes usar las propiedades<code>sqlSessionFactoryBeanName</code> or
        <code>sqlSessionTemplateBeanName</code> para indicar los beans correctos a utilizar.
        Observa que se requeiren <strong>los nombres de los beans</strong> y no sus referencias
        por ello se usa el atributo <code>value</code> en lugar del habitual <code>ref</code>:
      </p>
      <source><![CDATA[<property name="sqlSessionFactoryBeanName" value="sqlSessionFactory" />]]></source>
    
      <p>
        <code>MapperScannerConfigurer</code> soporta el filtrado de mappers mediante una interfaz marcador o una anotación.
        La propiedad <code>annotationClass</code> especifica la anotación que se debe buscar.
        La propiedad <code>markerInterface</code> especifica la interfaz a buscar. 
        Si se indican ambas se añadirán todos los mappers que cumplan <strong>cualquier</strong> criterio.
        Por defecto ambas propiedades son null asi que todos los interfaces de los paquetes base serán cargados como mappers.
      </p>

      <p>
        Los mappers descubiertos serán nombrados usando la estratégia de nombres por defecto de Spring para los componentes
        autodetectados (ver la sección 3.14.4 del manual de Spring).
        Es decir, si no se encuentra ninguna anotación, se usará el nombre no cualificado sin capitalizar del mapper.
        Pero si se encuentra una anotación @Component o JSR-330 @Named se obtendrá el nombre de dicha anotación.
        Fíjate que puedes usar como valor de la <code>annotationClass</code> el valor <code>org.springframework.stereotype.Component</code>,
        <code>javax.inject.Named</code> (if you have JSE 6) o una anotación propia
        (que debe ser a su vez anotada) de forma que la anotación hará las veces de localizador y de proveedor de nombre.
      </p>
      </subsection>
    </section>
  </body>
</document>
