<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  Copyright 2010-2012 The MyBatis Team

  Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  you may not use this file except in compliance with the License.
  You may obtain a copy of the License at

      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

  Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  See the License for the specific language governing permissions and
  limitations under the License.
-->

<!--  version: $Id$ -->

<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>MyBatis-Spring | Utilizar un SqlSession</title>
    <author email="mybatis-dev@googlegroups.com">The MyBatis Team</author>
  </properties>

  <body>
    <section name="Utilizar un SqlSession">
      <p>
        En MyBatis usas un <code>SqlSessionFactory</code> para crear un <code>SqlSession</code>. 
        Una vez tienes una sesión, la usas para ejecutar tus mapped statements, hacer commit o rollback y finalmente
        cuando no la necesitas la cierras. Con MyBatis-Spring no es necesario que utilices la <code>SqlSessionFactory</code>
        directamente porque puedes inyectar en tus beans una <code>SqlSession</code> thread safe (reentrante) 
        que hará de forma automática el commit, rollback y se cerrará conforme a la configuración de la transacción en Spring.
      </p>  
    
      <p>
        Observa que normalmente no es necesario usar un <code>SqlSession</code> directamente.
        En la mayoría de los cassos el <code>MapperFactoryBean</code>, que inyecta mappers en tus beans, es todo lo que necesitas. 
        El <a href="mappers.html#MapperFactoryBean"><code>MapperFactoryBean</code></a>
        se explicará en detalle en el siguiente capítulo. 
      </p>  

    <subsection name="SqlSessionTemplate">
      <p>
        El <code>SqlSessionTemplate</code> is el corazón de MyBatis-Spring.
        Esta clase es reponsable de gestionar las <code>SqlSessions</code> de MyBatis, llamar a los métodos SQL y traducir excepciones.
        <code>SqlSessionTemplate</code> es thread safe y se puede compartir por más de un DAO.
      </p>

      <p>
        Cuando se invoca a cualquier método SQL, incluyendo cualquier método de un mapper devuelto por 
        <code>getMapper()</code>, el <code>SqlSessionTemplate</code>
        se asegurará de que la <code>SqlSession</code> utilizada es la asociada con la transacción Spring en curso.
        Adicionalemnte, se encarga de gestionar su ciclo de vida, incluyendo su cierre, commit o rollback de la sesión si fuera necesario.
      </p>

      <p>
        <code>SqlSessionTemplate</code> implementa <code>SqlSession</code>
        y está pensado para que sea directamente reemplazable por cualquier código que actualmente use <code>SqlSession</code>.
        Se debe usar <strong>siempre</strong> un <code>SqlSessionTemplate</code> en lugar de la implementación de sesión 
        por default MyBatis: <code>DefaultSqlSession</code>
        porque el template puede participar en transacciones Spring y es thread safe con lo que puede ser inyectado
        en múltiples mappers (proxies). Cambiar de uno a otro puede crear problemas de integridad de datos. 
      </p>

      <p>
        El <code>SqlSessionTemplate</code> puede construirse usando un <code>SqlSessionFactory</code> como argumento de su constructor.
      </p>
        <source><![CDATA[<bean id="sqlSession" class="org.mybatis.spring.SqlSessionTemplate">
  <constructor-arg index="0" ref="sqlSessionFactory" />
</bean>]]></source>        
     
      <p>
        Este bean puede ser inyectado directamente en tus DAOs. Necesitarás una propiedad
        <code>SqlSession</code> en tu bean como se muestra a continuación:
      </p>
        <source><![CDATA[public class UserDaoImpl implements UserDao {

  private SqlSession sqlSession;

  public void setSqlSession(SqlSession sqlSession) {
    this.sqlSession = sqlSession;
  }

  public User getUser(String userId) {
    return (User) sqlSession.selectOne("org.mybatis.spring.sample.mapper.UserMapper.getUser", userId);
  }
}]]></source>
      <p>
        E inyectar el <code>SqlSessionTemplate</code> de la siguiente forma:
      </p>      
      <source><![CDATA[<bean id="userDao" class="org.mybatis.spring.sample.dao.UserDaoImpl">
  <property name="sqlSession" ref="sqlSession" />
</bean>]]></source>
      
      <p>
        El <code>SqlSessionTemplate</code> tiene también un constructor que recibe como parámetro
        un <code>ExecutorType</code>. Esto permite construir, por ejemplo,
        una <code>SqlSession</code> batch utilizando la siguiente configuracíon de Spring:
      </p>
        <source><![CDATA[<bean id="sqlSession" class="org.mybatis.spring.SqlSessionTemplate">
  <constructor-arg index="0" ref="sqlSessionFactory" />
  <constructor-arg index="1" value="BATCH" />
</bean>]]></source>
      <p>
        Ahora todos tus statements se ejecutarán en batch de forma que puedes programar lo siguiente:
      </p>
        <source><![CDATA[public void insertUsers(User[] users) {
   for (User user : users) {
     sqlSession.insert("org.mybatis.spring.sample.mapper.UserMapper.insertUser", user);
   }
 }]]></source> 
  
      <p>
        Fijate que esta configuración si el método de ejecución deseado es distinto del establecido por defecto
        en el <code>SqlSessionFactory</code>.
      </p>

      <p>
        La contrapartida de esto es que <strong>no es posible</strong> cambiar el méodo de ejeucción dentro de una transacción.
        Por tanto asegurate que o bien todas las llamadas a un <code>SqlSessionTemplate</code>s con distinto método de ejecución
        se ejecutan en una transacción diferente (p.ej: with PROPAGATION_REQUIRES_NEW) o
        completamente fuera de la transacción.
      </p>
    </subsection>

    <subsection name="SqlSessionDaoSupport">
      <p>
        <code>SqlSessionDaoSupport</code> es una clase de soporte abstracta que proporciona un <code>SqlSession</code>. 
        Llamando a <code>getSqlSession()</code> obtiene un <code>SqlSessionTemplate</code>
        que puedes utilizar para ejecutar métodos SQL, como sigue:
      </p>
        <source><![CDATA[public class UserDaoImpl extends SqlSessionDaoSupport implements UserDao {
  public User getUser(String userId) {
    return (User) getSqlSession().selectOne("org.mybatis.spring.sample.mapper.UserMapper.getUser", userId);
  }
}]]></source>
      <p>
        Normalmente es preferible usar un <code>MapperFactoryBean</code> a esta clase dao que no requeire código extra.
        Pero esta clase es de utilidad cuando es necesario hacer algún otro tipo de trabajo no-MyBatis en el DAO y se necesitan
        clases concretas.
      </p>

      <p>
        <code>SqlSessionDaoSupport</code> que se informe la propiedad 
        <code>sqlSessionFactory</code> o la <code>sqlSessionTemplate</code>.
        Ambos pueden ser informados explicitamente o ser autowired por Spring.
        Si se informan ambas propiedades, la <code>sqlSessionFactory</code> se ignora.
      </p>

      <p>
        Asumiendo una clase <code>UserDaoImpl</code> que extiende 
        <code>SqlSessionDaoSupport</code>, se puede configurar Spring de la siguiente forma:
      </p>
        <source><![CDATA[<bean id="userMapper" class="org.mybatis.spring.sample.mapper.UserDaoImpl">
  <property name="sqlSessionFactory" ref="sqlSessionFactory" />
</bean>]]></source>
      </subsection>
    </section>
  </body>
</document>
