<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  Copyright 2010-2011 The MyBatis Team

  Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  you may not use this file except in compliance with the License.
  You may obtain a copy of the License at

      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

  Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  See the License for the specific language governing permissions and
  limitations under the License.
-->

<!--  version: $Id$ -->

<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

  <properties>
    <title>MyBatis-Spring | Transacciones</title>
    <author email="mybatis-dev@googlegroups.com">The MyBatis Team</author>
  </properties>
                             
  <body>
    <section name="Transacciones">
      <p>
        Uno de los principales motivos para usar MyBatis-Spring es que permite que MyBatis participe en transacciones
        de Spring. En lugar de haber creado un TransactionManager especifico para MyBatis, MyBatis-Spring aprovecha
        el existente <code>DataSourceTransactionManager</code> de Spring.
      </p>
      <p>
        Una vez que has configurado un TransactionManager in Spring puedes configurar tus transacciones en Spring como siempre.
        Tanto las anotaciones <code>@Transactional</code> como las configuraciones de tipo AOP se soportan. 
        Se creará una sola instancia de <code>SqlSession</code> para toda la transacción. 
        Se hará commit o rollback de esta sesión cuando la transacción finalice.
      </p>
      <p>
        MyBatis-Spring se encargará de gestionar las transacciones de forma transparente una vez se hayan configurado. No es necesario
        incluir código adicional en tus clases.
      </p>
  
    <subsection name="Configuration Estándar" id="configuration">
      <p>
        Para habilitar las transacciones Spring, simplemente crea un <code>DataSourceTransactionManager</code> en tu fichero de configuración XML:
      </p>
        <source><![CDATA[<bean id="transactionManager" class="org.springframework.jdbc.datasource.DataSourceTransactionManager">
  <property name="dataSource" ref="dataSource" />
</bean>]]></source>
      <p>
        El <code>DataSource</code> especificado puede ser cualquier <code>DataSource</code> JDBC que usarías normalmente con Spring.
        Esto incluye connection pools y <code>DataSource</code>s obtenidos mediante JNDI.
      </p>
      <p>
        Fijate que el <code>DataSource</code> especificado en el transaction manager <strong>debe</strong> ser el mismo que el que se use para
        crear el <code>SqlSessionFactoryBean</code> o la gestión de transacciones no funcionará.
      </p>
    </subsection>

    <subsection name="Container Managed Transactions" id="container">
      <p>
        Si estás usando un contenedor JEE y quiere que spring participe en las transacciones gestionadas por contenedor (CMT), entonces debes 
        configurar un <code>JtaTransactionManager</code> en Spring o alguna de sus clases específicas de cada contenedor.
        Lo más sencillo es utilizar el namespace tx de Spring:
      </p>
      <source><![CDATA[<tx:jta-transaction-manager />]]></source>
      <p>
        Con esta configuración, MyBatis se comportará como cualquier otro recurso configurado con CMT.
        Spring utilizará cualquier transacción CMT existente y asociará la <code>SqlSession</code> a ella. 
        Si no no hay ninguna transacción previa pero se necesita una en base a la configuración de la transacción, Spring creará 
        una transacción gestionada por contenedor nueva.
      </p>
      <p>
        Fijate que si quieres usar transacciones CMT pero <strong>no</strong> quieres utilizar la gestión de transacciones de Spring 
        <strong>no debes</strong> configurar ningun transaction manager en Spring y <strong>debes</strong>
        configurar el <code>SqlSessionFactoryBean</code> para que use la clase <code>ManagedTransactionFactory</code> de MyBatis de la siguiente forma:
      </p>
      <source><![CDATA[<bean id="sqlSessionFactory" class="org.mybatis.spring.SqlSessionFactoryBean">
  <property name="dataSource" ref="dataSource" />
  <property name="transactionFactory">
    <bean class="org.apache.ibatis.transaction.managed.ManagedTransactionFactory" />
  </property>  
</bean>]]></source>
    </subsection>
  
    <subsection name="Ǵestión programática de transacción" id="programmatic">
      <p>
        La interfaz <code>SqlSession</code> proporciona métodos especificos para gestionar la transacción.
        Pero al usar MyBatis-Spring en tus beans se inyectará una <code>SqlSession</code> o un mapper gestionados por Spring.
        Esto significa que Spring <strong>siempre</strong> gestionará tus transacciones.
      </p>
      <p>
        No puedes llamar a los métodos <code>SqlSession.commit()</code>, <code>SqlSession.rollback()</code>
        o <code>SqlSession.close()</code> en una <code>SqlSession</code> gestionada por Spring.
        Si lo intentas obtendrás una excepción <code>UnsupportedOperationException</code>. 
        Además, estos métodos no se exponen en los mapper interfaces.
      </p>
      <p>
        Independientemente de el estado del autocommit de la conexión JDBC cualquier llamada
        a un metodo SQL de <code>SqlSession</code> fuera de una transacción Spring será automaticamente commitada.
      </p>
      <p>
        Si quieres controlar las transacciones programaticamente consulta el capitulo 10.6 del manual de referencia de Spring.
        Este código muetra como controlar una transacción manualmente usando el <code>PlatformTransactionManager</code> 
        descrito en la sessión 10.6.2.
      </p>
        <source><![CDATA[DefaultTransactionDefinition def = new DefaultTransactionDefinition();
def.setPropagationBehavior(TransactionDefinition.PROPAGATION_REQUIRED);

TransactionStatus status = txManager.getTransaction(def);
try {
  userMapper.insertUser(user);
}
catch (MyException ex) {
  txManager.rollback(status);
  throw ex;
}
txManager.commit(status);]]></source>
      <p>
        Este código usa un mapper pero también funcionaría con <code>SqlSession</code>.
      </p>
      </subsection>
    </section>
  </body>
</document>
